{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_026278",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/data/15069315/fileData.do'",
        "collectedDate": "2023-11-24",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "감바위"
    },
    "text": "海島は保全管理地域に指定された小規模の岩島だ。この地域は高興造船タウン造成事業対象地として民間資本によって造船所および造船機峠業者、背後団地造成が計画されている。しかし、現在は施設物がなく、領海基点無人島でもなく、過去や今後の住民居住の有無もない。また、歴史的な価値や住民居住目的もなく、周辺海域の利用現況もない。しかし、自然環境と生態系の側面では注目に値する特徴がある。地形と地質の側面では長軸が約44m、短縮が約28mの小規模岩島で、干潮時には慈恩島西北端海岸と連結される干潟型島嶼で構成されている。また、火山力流紋岩質凝灰岩で構成されており、N30W/30SW方向の層理が発達している。陸上動物の側面では哺乳類、両生類および爬虫類は発見されなかった。しかし、海洋動物の側面では10種の海岸無脊椎動物、軟体動物5種、刺胞動物1種、節足動物4種が出現し、多様な海洋生態系が形成されている。また、海藻類は計5種が観察され、紅藻も多様に現れる。鳥類と昆虫の側面では鳥類の1科1種(鍬カモメ)が観察され、植生と植物の側面では分布しないことが知られている。周辺海域の景観は層理発達した流紋岩質凝灰岩で構成された小さな岩島であり、干潮時に外気海水浴場と連結される干潟型で構成されている。",
    "QA": [
        {
            "question": "この地域はどのような指定を受けていますか？",
            "answer": "この地域は保全管理地域に指定されています。"
        },
        {
            "question": "この地域にはどのような計画がありますか？",
            "answer": "この地域では高興造船タウン造成事業対象地として、造船所や造船機峠業者、背後団地の計画があります。"
        },
        {
            "question": "この地域には現在施設物はありますか？",
            "answer": "現在は施設物はありません。"
        },
        {
            "question": "この地域は領海基点無人島ですか？",
            "answer": "いいえ、この地域は領海基点無人島ではありません。"
        },
        {
            "question": "この地域には住民が居住していますか？",
            "answer": "いいえ、過去や今後の住民居住の予定はありません。"
        },
        {
            "question": "この地域には歴史的な価値がありますか？",
            "answer": "いいえ、この地域には歴史的な価値はありません。"
        },
        {
            "question": "この地域の周辺海域はどのように利用されていますか？",
            "answer": "現在、周辺海域の利用現況はありません。"
        },
        {
            "question": "この地域の地形や地質はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "この地域は約44mの長軸と約28mの短軸を持つ小規模な岩島で、火山力流紋岩質凝灰岩で構成されています。層理はN30W/30SW方向に発達しています。"
        },
        {
            "question": "この地域にはどのような動物が生息していますか？",
            "answer": "この地域では陸上動物は発見されていませんが、海洋動物として海岸無脊椎動物や軟体動物、刺胞動物、節足動物などが観察され、多様な海洋生態系が形成されています。"
        },
        {
            "question": "この地域にはどのような海藻が生育していますか？",
            "answer": "この地域では計5種の海藻が観察され、紅藻も多様に現れます。"
        },
        {
            "question": "この地域にはどのような鳥類が観察されますか？",
            "answer": "この地域では鍬カモメという鳥類が観察されます。"
        },
        {
            "question": "この地域の周辺海域はどのような景観ですか？",
            "answer": "周辺海域は層理発達した流紋岩質凝灰岩で構成された小さな岩島で、干潮時には外気海水浴場と連結される干潟型の景観です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 395,
        "QA": 500
    }
}